\documentclass[10pt,thmsa,spanish]{libroiiec}

\usepackage{float,graphicx}
\usepackage{morefloats}
\usepackage[activeacute,spanish]{babel}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{url}
\usepackage{cclicenses}
\usepackage{csquotes}

\usepackage[style=authoryear, backref=true, backrefstyle=two,
    refsection=part, block=none]{biblatex}
\ExecuteBibliographyOptions{ autocite=inline, sortcites=true,
    labelyear=true, uniquename=true}
\bibliography{seco3}

\NewBibliographyString{backrefpage}
\NewBibliographyString{backrefpages}
\NewBibliographyString{andothers}
\NewBibliographyString{andmore}
\NewBibliographyString{techreport}
\DefineBibliographyStrings{spanish}{%
backrefpage = {p. },
backrefpages = {pp. },
andothers = {\textit{et\addabbrvspace al\adddot}},
andmore = {\textit{et\addabbrvspace al\adddot}},
techreport = {}
}

\DeclareFieldFormat{url}{\url{#1}}
\DeclareFieldFormat{isbn}{}
\DeclareFieldFormat{issn}{}

\renewbibmacro*{in:}{}
\renewbibmacro*{pageref}{%
  \iflistundef{pageref}
    {}
    {;\space% 
      \ifnumgreater{\value{pageref}}{1}
      {\bibstring{backrefpages}\ppspace}
      {\bibstring{backrefpage}\ppspace}%
      \printlist[pageref][-\value{listtotal}]{pageref}}}
\renewcommand*{\newblockpunct}{\addcomma\space}
\renewcommand*{\newunitpunct}{\space}
\defbibnote{part1}{%
  \renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}
  \footnotetext[0]{Nota: recuerden que en las bibliografías, cuando se pone ``p. \textit{núm.}'', se refiere a la página de esta edición donde aparece la cita. Esto es constante en la bibliografía de las tres partes y de los apéndices.
  }
  \renewcommand{\thefootnote}{\arabic{footnote}}
}
\defbibnote{none}{}

\input{defs_seco3}

%% Versión definitiva: Ya no necesitamos las marcas de corte
%% (crop). Si queremos generarlas de nuevo, comentar esta línea.
\crop[off]

\makeindex

\begin{document}

%% \renewcommand{\thechapter}{}
%% \renewcommand{\thesection}{}
%% \renewcommand{\thesubsection}{}
\frontmatter
\input{pre_material}
\input{legal}

\mainmatter
\pagestyle{fancy}

%% En vez de ``Índice general'' — Tenemos sólo un índice
\renewcommand\contentsname{Índice}

\setcounter{page}{7}
\tableofcontents{}

\newpage
\thispagestyle{empty}

\input{presentacion}
\emptypage

\renewcommand{\partordinal}{Primera parte}
\part{Software y medios libres}

\input{capitulo1}
\emptypage

\input{capitulo2}
\emptypage

\input{capitulo3}
\emptypage

\thispartbib{part1}
\emptypage

\renewcommand{\partordinal}{Segunda parte}
\part{Comunidades}

\input{capitulo4}
\emptypage

\input{capitulo5}
\emptypage

\thispartbib{none}
\emptypage

\addtocontents{toc}{\eject}
\renewcommand{\partordinal}{Tercera parte}
\part{Sociedad}

\input{capitulo6}
\emptypage

\input{capitulo7}
\emptypage

\input{capitulo8}
\emptypage

\thispartbib{none}
\emptypage

\renewcommand{\partordinal}{}
\renewcommand{\partjoin}{}
\part{Apéndices}
\appendix

\input{apendice1}
\emptypage

\input{apendice2}
\emptypage

\input{apendice3}
\emptypage

\input{apendice4}
\emptypage

\thispartbib{none}
\emptypage

\input{colofon.tex}
\end{document}

